var questions = [
{
question:"Which gas has the highest rate of diffusion?",
options: ["Hydrogen", "Ethane", "Carbon dioxide", "Nitric oxide"],
answer: 0
},
{
question:"Which of the following is a volatile substance?",
options: ["SiO2", "C20H42", "Br2", "C10H8"],
answer: 3,
},
{
question:"Which one converts directly to gas from solid?",
options: ["AlCl3", "C6H6", "MgCl2", "C4H8"],
answer: 0
},
{
question:"Which one has a higher rate of diffusion?",
options: ["NH3", "Cl<sub>2</sub>", "CS2", "CH4"],
answer: 3
},
{
question:"Which of the following has the highest rate of diffusion?",
options: ["H2", "CO2", "NH3", "SO2"],
answer: 0
},
{
question:"Which of the following is a sublimationable substance?",
options: ["CO2(g)", "C10H16O(s)", "C12H22O11(s)", "(NH4)2SO4(s)"],
answer: 1
},
{
question:"Which of the following will take the longest time to diffuse?",
options: ["Cl2", "SO2", "C2H6", "CO"],
answer: 0
},
{
question:"Which of the following undergoes sublimation?",
options: ["NaCl", "NH4Cl", "C6H6", "CO2(g)"],
answer: 1
},
{
question:"Which of the following has the highest rate of diffusion?",
options: ["CO2", "NO2", "SO2", "H2S"],
answer: 3
},
{
question:"Which substance exhibits exceptional behaviour when heat is applied?",
options: ["MgCl2", "CaCl2", "ZnCl2", "AlCl3"],
answer: 3
},
{
question:"In case of condensation- <br> (i)substance radiates heat energy (ii)velocity of particles increase (iii)volume of substance decreases <strong>Which one is correct?</strong>",
options: ["i, ii", "i, iii", "ii, iii", "i, ii, iii"],
answer: 1
},
{
question:"Which order of rate of diffusion is correct?",
options: ["CH4 > CO2 > NH3", "NH3 > H2S > CO2", "NH3 > CH4 > CO2", "CH4 > SO2 > CO2"],
answer: 1
},
{
question:"Which one of the following has the lowest rate of diffusion?",
options: ["N2", "CO2", "O2", "HCl"],
answer: 1
},
{
question:"Which of the following gases has the highest rate of effusion?",
options: ["Cl2", "NO2", "O2", "CO"],
answer: 3
},
{
question:"Solid matter converts to liquid due to the application of heat. Because- (i)intermolecular force is reduced (ii)kinetic energy of molecule increases (iii)intermolecular distance is reduced",
options: ["i, ii", "i, iii", "ii, iii", "i, ii, iii"],
answer: 0
},
{
question:"Which one creates white smoke?",
options: ["Ammonium chloride", "Aluminium chlorite", "Naphthalene", "Camphor"],
answer: 0
},
{
question:"Produced during the combustion of wax- (i)carbon dioxide (ii)hydrogen (iii)water vapor",
options: ["ii", "iii", "i, iii", "ii, iii"],
answer: 2
},
{
question:"What will be the color of the mixture if KMnO4 is mixed with water?",
options: ["conc. violet", "blue", "green", "pink"],
answer: 3
},
{
question:"Which type of substance shows very littl volume change if temperature is increased?",
options: ["Solid", "Liquid", "Gaseous", "Plasma"],
answer: 0
},
{
question:"Which substance has the lowest intermolecular attraction force?",
options: ["Solid", "Liquid", "Gas", "None"],
answer: 2
},
{
question:"Which substance has the lowest intermolecular distance?",
options: ["Solid", "Liquid", "Gas", "None"],
answer: 0
},
{
question:"If a substance spreads in little time, then that substance has a-",
options: ["High rate of diffusion", "Low rate of diffusion", "No diffusion", "None of them"],
answer: 0
},
{
question:"Diffusion rate of solid in liquid-",
options: ["Very high", "Very low", "Average" "No diffusion"],
answer: 1
},
{
question:"Which one vaporizes in a mixture of sand and glucose?",
options: ["Sand", "Glucose", "Both", "None of them"],
answer: 3
},
{
question:"Which gases form Ammonium Chloride (NH4)?",
options: ["HCL and NH4OH", "H+ and OH-", "Cl- and NH4+", "HCL and NH3"],
answer: 3
},
{
question:"What is the opposite process of condensation?",
options: ["Distillation", "Sublimation", "Melting", "Boiling"],
answer: 3
},
{
question:"Which substance does not have any fixed melting or boiling points?",
options: ["Pure substance", "Metallic substance", "Mixture substance", "Non-metal substance"],
answer: 2
},
{
question:"Where will the smoke of NH4Cl be created because of the reaction between NH3 and HCl?",
options: ["Near HCl", "Near NH4OH", "Middle of the tube", "Outside the tube"],
answer: 0
}
]