var questions = [
  [
    {
      question: "What is the full form of HTML?",
      options: [
        "Hyper Typed Multi Language",
        "Hyper Typed Markup Language",
        "Hyper Text Markup Language",
        "Hyper Text Multi Language",
      ],
      answer: 2,
    },
    {
      question:
        "What is the difference between var, let, and const in JavaScript?",
      options: ["Scope", "Data Type", "Assignment", "All of the above"],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "What is a closure in JavaScript?",
      options: [
        "A block of code that can be reused",
        "A function that runs another function",
        "A variable that is available only inside a function",
        "An error that occurs during program execution",
      ],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "What is the correct way to declare a JavaScript variable?",
      options: [
        'var myVariable = "Hello";',
        'variable myVariable = "Hello";',
        'myVariable = "Hello";',
        "None of the above",
      ],
      answer: 0,
    },
    {
      question:
        "Which HTML tag is used to link to an external JavaScript file?",
      options: ["<link>", "<script>", "<head>", "<body>"],
      answer: 1,
    },
    {
      question:
        "Which CSS property is used to set the text color of an element?",
      options: ["font-size", "background-color", "text-color", "color"],
      answer: 3,
    },
    {
      question: "Which of the following is not a valid CSS selector?",
      options: [".myClass", "#myId", "myElement", "*myClass"],
      answer: 3,
    },
    {
      question: 'What does the "C" in CSS stand for?',
      options: ["Cascading", "Computer", "Creative", "Code"],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "Which of the following is NOT a valid HTTP status code?",
      options: ["200", "404", "500", "700"],
      answer: 3,
    },
    {
      question: "Which of the following is a server-side scripting language?",
      options: ["JavaScript", "HTML", "CSS", "PHP"],
      answer: 3,
    },
    {
      question: "What is the purpose of the <meta> tag in HTML?",
      options: [
        "To define the document title",
        "To specify the character encoding",
        "To link to an external file",
        "To define the document type",
      ],
      answer: 1,
    },
  ],
  [
    {
      question: "What is the smallest unit of digital information?",
      options: ["Byte", "Bit", "Nibble", "Megabyte"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "What is the full form of CPU?",
      options: [
        "Central Processing Unit",
        "Central Processor Unit",
        "Computer Processing Unit",
        "Computer Processor Unit",
      ],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "What was the first computer virus called?",
      options: ["Creeper Virus", "Brain", "Elk Cloner", "ILOVEYOU"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "What does HTML stand for?",
      options: [
        "Hyper Text Markup Language",
        "Hyperlinks and Text Markup Language",
        "Home Tool Markup Language",
        "Hyperlink Markup Language",
      ],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "What does CSS stand for?",
      options: [
        "Cascading Style Sheets",
        "Computer Style Sheets",
        "Colorful Style Sheets",
        "Creative Style Sheets",
      ],
      answer: 0,
    },
    {
      question:
        "What is the name of the default browser in Windows operating system?",
      options: ["Firefox", "Chrome", "Safari", "Microsoft Edge"],
      answer: 3,
    },
    {
      question: "Who is known as the father of computer?",
      options: [
        "Alan Turing",
        "Charles Babbage",
        "Tim Berners-Lee",
        "Bill Gates",
      ],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "What does RAM stand for?",
      options: [
        "Random Access Memory",
        "Read Access Memory",
        "Retrieve Acquired Memory",
        "Recompile Active Memory",
      ],
      answer: 0,
    },
    {
      question:
        "What is the process of a computer receiving information from a server on the internet called?",
      options: ["Uploading", "Downloading", "Streaming", "Web Browsing"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "Which planet is known as the Red Planet?",
      options: ["Venus", "Mars", "Jupiter", "Saturn"],
      answer: 1,
    },
  ],
  [
    {
      question: "What is the capital of Australia?",
      options: ["Sydney", "Melbourne", "Canberra", "Brisbane"],
      answer: 2,
    },
    {
      question: "Who is the CEO of Tesla?",
      options: ["Bill Gates", "Elon Musk", "Mark Zuckerberg", "Jeff Bezos"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "What is the currency of Japan?",
      options: ["Yen", "Rupee", "Dollar", "Euro"],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "Which planet is known as the Red Planet?",
      options: ["Venus", "Mars", "Jupiter", "Saturn"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "What is the largest organ in the human body?",
      options: ["Liver", "Heart", "Lungs", "Skin"],
      answer: 3,
    },
    {
      question: "What is the smallest country in the world?",
      options: ["Vatican City", "Monaco", "San Marino", "Liechtenstein"],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "What is the chemical symbol for gold?",
      options: ["Ag", "Fe", "Au", "Cu"],
      answer: 2,
    },
    {
      question: "Who painted the Mona Lisa?",
      options: [
        "Pablo Picasso",
        "Leonardo da Vinci",
        "Vincent van Gogh",
        "Michelangelo",
      ],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "What is the highest mountain in the world?",
      options: ["Mount Everest", "K2", "Kangchenjunga", "Lhotse"],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "What is the largest animal on Earth?",
      options: ["Elephant", "Whale", "Giraffe", "Hippopotamus"],
      answer: 1,
    },
  ],
  [
    {
      question: "Which programming language is used to build web pages?",
      options: ["Java", "Python", "HTML", "C++"],
      answer: 2,
    },
    {
      question: "What does CSS stand for?",
      options: [
        "Computer Style Sheets",
        "Creative Style Sheets",
        "Cascading Style Sheets",
        "Colorful Style Sheets",
      ],
      answer: 2,
    },
    {
      question:
        "Which of the following is a relational database management system?",
      options: ["Oracle", "MongoDB", "Redis", "Elasticsearch"],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "Which company developed JavaScript?",
      options: ["Microsoft", "Netscape", "Google", "Mozilla"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "What does HTML stand for?",
      options: [
        "Hyper Text Markup Language",
        "Home Tool Markup Language",
        "Hyperlinks and Text Markup Language",
        "High Tech Markup Language",
      ],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "Which of the following is not a programming language?",
      options: ["Java", "CSS", "Python", "Ruby"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "Which of the following is a popular JavaScript library?",
      options: ["React", "Angular", "Vue", "Ember"],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "Which of the following is NOT a valid HTTP status code?",
      options: ["200", "404", "500", "700"],
      answer: 3,
    },
    {
      question: "Which of the following is a server-side scripting language?",
      options: ["JavaScript", "HTML", "CSS", "PHP"],
      answer: 3,
    },
    {
      question: "What is the purpose of the <meta> tag in HTML?",
      options: [
        "To define the document title",
        "To specify the character encoding",
        "To link to an external file",
        "To define the document type",
      ],
      answer: 1,
    },
  ],
];